<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<DOFFIN_ESENDERS VERSION="V3.0.2" xsi:noNamespaceSchemaLocation="DOFFIN_ESENDERS.xd"
                 xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance">
    <FORM_SECTION>
        <F02_2014 LG="NB" CATEGORY="ORIGINAL" FORM="F02">
            <LEGAL_BASIS VALUE="32014L0024"/>
            <CONTRACTING_BODY>
                <ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
                    <OFFICIALNAME>ARBEIDS- OG VELFERDSETATEN (NAV)</OFFICIALNAME>
                    <NATIONALID>889640782</NATIONALID>
                    <ADDRESS>Postboks 5, St Olavs plass</ADDRESS>
                    <TOWN>OSLO</TOWN>
                    <POSTAL_CODE>0130</POSTAL_CODE>
                    <COUNTRY VALUE="NO"/>
                    <CONTACT_POINT>Unn Irene Lothe</CONTACT_POINT>
                    <E_MAIL>unn.irene.lothe@nav.no</E_MAIL>
                    <LOCATION code="000000"/>
                    <URL_GENERAL>https://permalink.mercell.com/93596735.aspx</URL_GENERAL>
                    <URL_BUYER>http://www.nav.no/</URL_BUYER>
                </ADDRESS_CONTRACTING_BODY>
                <DOCUMENT_FULL/>
                <URL_DOCUMENT>https://permalink.mercell.com/93596735.aspx</URL_DOCUMENT>
                <ADDRESS_FURTHER_INFO_IDEM/>
                <URL_PARTICIPATION>https://permalink.mercell.com/93596735.aspx</URL_PARTICIPATION>
                <CA_TYPE VALUE="MINISTRY"/>
                <CA_ACTIVITY VALUE="GENERAL_PUBLIC_SERVICES"/>
            </CONTRACTING_BODY>
            <OBJECT_CONTRACT>
                <TITLE>
                    <P>Anskaffelse - Rammeavtaler for utvikling og forvaltning av løsninger for vedtaksbehandling og
                        saksbehandling
                    </P>
                </TITLE>
                <REFERENCE_NUMBER>18-1676</REFERENCE_NUMBER>
                <CPV_MAIN>
                    <CPV_CODE CODE="72200000"/>
                </CPV_MAIN>
                <TYPE_CONTRACT CTYPE="SERVICES"/>
                <SHORT_DESCR>
                    <P>Oppdragsgiver Arbeids- og velferdsdirektoratet innbyr til konkurranse med forhandlinger i
                        forbindelse med anskaffelse av parallelle rammeavtaler for utvikling og forvaltning av løsninger
                        for vedtaksbehandling og saksbehandling i NAV.
                    </P>
                    <P>Klikk her https://permalink.mercell.com/93596735.aspx</P>
                </SHORT_DESCR>
                <VAL_ESTIMATED_TOTAL CURRENCY="NOK">380000000.00</VAL_ESTIMATED_TOTAL>
                <NO_LOT_DIVISION/>
                <OBJECT_DESCR ITEM="1">
                    <CPV_ADDITIONAL>
                        <CPV_CODE CODE="72210000"/>
                    </CPV_ADDITIONAL>
                    <CPV_ADDITIONAL>
                        <CPV_CODE CODE="72220000"/>
                    </CPV_ADDITIONAL>
                    <CPV_ADDITIONAL>
                        <CPV_CODE CODE="72230000"/>
                    </CPV_ADDITIONAL>
                    <CPV_ADDITIONAL>
                        <CPV_CODE CODE="72240000"/>
                    </CPV_ADDITIONAL>
                    <CPV_ADDITIONAL>
                        <CPV_CODE CODE="72250000"/>
                    </CPV_ADDITIONAL>
                    <CPV_ADDITIONAL>
                        <CPV_CODE CODE="72260000"/>
                    </CPV_ADDITIONAL>
                    <CPV_ADDITIONAL>
                        <CPV_CODE CODE="72600000"/>
                    </CPV_ADDITIONAL>
                    <LOCATION code="010301"/>
                    <SHORT_DESCR>
                        <P>Formålet med anskaffelsen er å etablere parallelle rammeavtaler med tre leverandører for
                            bistand til utvikling og forvaltning av løsninger for vedtaksbehandling og saksbehandling i
                            NAV, forutsatt at det mottas et tilstrekkelig antall egnede tilbud.
                        </P>
                        <P>Systemløsningene som skal utvikles og forvaltes dekker flere av NAVs produktområder, herunder
                            Pensjon, Familie og Helse.
                        </P>
                        <P>Systemløsningene er nærmere beskrevet i kvalifikasjonsgrunnlagets vedlegg 4 og 5</P>
                        <P>Leverandørens ressurser skal inngå i Oppdragsgivers utviklingsteam og bistå i avtaleperioden
                            med relevant kompetanse for den utvikling som skjer hos Oppdragsgiver. Leverandøren skal
                            kunne bemanne ulike teamroller.  
                        </P>
                        <P>Oppdragsgiver vil gjennomføre utvikling og forvaltning med interne ressurser og
                            ressursforsterkning fra leverandørene samt dekning av svingninger i kapasitetsbehov fra
                            leverandørene. Det kan også være aktuelt at leverandørene tar resultatansvaret for
                            gjennomføring av utviklingsoppdrag.
                        </P>
                        <P>Oppdragsgiver vil legge vekt på bruk av en iterativ og smidig gjennomføringsmodell.</P>
                    </SHORT_DESCR>
                    <AC>
                        <AC_PROCUREMENT_DOC/>
                    </AC>
                    <VAL_OBJECT CURRENCY="NOK">380000000.00</VAL_OBJECT>
                    <DURATION TYPE="MONTH">48</DURATION>
                    <NO_RENEWAL/>
                    <NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>3</NB_MIN_LIMIT_CANDIDATE>
                    <NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>6</NB_MAX_LIMIT_CANDIDATE>
                    <CRITERIA_CANDIDATE>
                        <P>Utvelgelsen av leverandørene vil baseres på grad av oppfyllelse av kvalifikasjonskravene, med
                            følgende vekttall :
                        </P>
                        <P>God kapasitet, vektet 50 %</P>
                        <P>Relevant erfaring fra lignende leveranser, vektet 40 %</P>
                        <P>Velprøvde og godt egnede metoder for kvalitetssikring, vektet 10 %</P>
                    </CRITERIA_CANDIDATE>
                    <NO_ACCEPTED_VARIANTS/>
                    <NO_OPTIONS/>
                    <ECATALOGUE_REQUIRED/>
                    <NO_EU_PROGR_RELATED/>
                </OBJECT_DESCR>
            </OBJECT_CONTRACT>
            <LEFTI>
                <SUITABILITY>
                    <P>Norske leverandører skal ha ordnede forhold med hensyn til betaling av skatt og merverdiavgift,
                        dokumentert med;
                    </P>
                    <P>Norske leverandører: Attest for skatt og merverdiavgift fra skattemyndighetene, ikke eldre enn 6
                        måneder regnet fra utløp av frist for mottak av forespørsel om å delta i konkurransen
                    </P>
                    <P>Det kreves at leverandøren er et lovlig etablert foretak, dokumentert med:</P>
                    <P>Norske leverandører: Firmaattest fra Brønnøysundregistret</P>
                    <P>Utenlandske leverandører: Attest for registrering i foretaksregister som foreskrevet i
                        lovgivningen i den stat hvor leverandøren er etablert.
                    </P>
                    <P>Utenlandske leverandører: Attest for registrering i foretaksregister som foreskrevet i
                        lovgivningen i den stat hvor leverandøren er etablert.
                    </P>
                </SUITABILITY>
                <ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
                    <P>Det kreves at leverandøren har god økonomisk soliditet. Kravet er oppfylt med en kredittrating på
                        "God kredittverdighet" eller bedre.
                    </P>
                    <P>Oppdragsgiver innhenter selv kredittvurdering gjennomført av Experian, se www.Experian.no</P>
                    <P>Dersom leverandøren mener kredittvurderingen ikke vil gi et riktig bilde, bes utfyllende
                        opplysninger sendt med kvalifiseringssøknaden.
                    </P>
                </ECONOMIC_FINANCIAL_INFO>
                <TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
                    <P>1. Det kreves god kapasitet, dokumentert med beskrivelse av Leverandørens kapasitet relevant for
                        utvikling og forvaltning av systemløsninger for vedtaksbehandling og saksbehandling som omfatter
                    </P>
                    <P>- En beskrivelse av relevante enheter hos Leverandøren</P>
                    <P>- Antall relevante ressurser i henhold til innhold og omfang for anskaffelsen innenfor
                        Arkitektur/løsningsutforming, Design/utvikling, Test, Team- og prosjektledelse, Støtte
                        fag/forretning
                    </P>
                    <P>Malen i kvalifikasjonsgrunnlaget vedlegg 2 skal benyttes for andre strekpunkt. Det skal ikke
                        angis hvilke personer som vil tilbys og det skal ikke leveres inn CV-er.
                    </P>
                    <P>2. Det kreves relevant erfaring fra lignende leveranser, dokumentert med beskrivelse av
                        leverandørens opp til 3 mest relevante leveranser de siste 3 årene. Beskrivelsen skal for hver
                        leveranse omfatte
                    </P>
                    <P>- mottaker/oppdragsgiver, - varighet, -virksomhetsområde /-prosess, - omfang (hvis verdi ikke kan
                        oppgis av hensyn til konfidensialitet, ber vi Leverandøren oppgi antall årsverk for
                        Leverandørens innsats),
                    </P>
                    <P>- Leverandørens rolle/hovedoppgaver, -bruk av smidig gjennomføringsmodell, -teknologi som ble
                        benyttet, - beskrivelse av leveransen. Malen i kvalifikasjonsgrunnlagets vedlegg 3 skal benyttes
                        for dette
                    </P>
                    <P>punktet. Navn og kontaktinformasjon til kontaktperson hos referansekunden som kan bekrefte
                        opplysningene må kunne oppgis på forespørsel.
                    </P>
                    <P>3. Det kreves velprøvde og godt egnede metoder for kvalitetssikring, dokumentert med:</P>
                    <P>- En kortfattet beskrivelse av Leverandørens generelle metoder og prosesser som er relevante for
                        å sikre kvaliteten på ytelsen. Det skal ikke være salgstekst, produkt¬beskrivelser eller
                        erfaringsbeskrivelser.
                    </P>
                    <P>Følgende områder skal inngå: Arkitektur/løsningsutforming, Design/utvikling, Test, Team- og
                        prosjektledelse, Støtte fag/forretning
                    </P>
                    <P>- Redegjørelse vedrørende foretakets kvalitetssikringssystem / styringssystem, samt eventuelle
                        attester utstedt av uavhengige organer.
                    </P>
                </TECHNICAL_PROFESSIONAL_INFO>
            </LEFTI>
            <PROCEDURE>
                <PT_COMPETITIVE_NEGOTIATION/>
                <REDUCTION_RECOURSE/>
                <RIGHT_CONTRACT_INITIAL_TENDERS/>
                <CONTRACT_COVERED_GPA/>
                <DATE_RECEIPT_TENDERS>2018-11-23</DATE_RECEIPT_TENDERS>
                <TIME_RECEIPT_TENDERS>12:00</TIME_RECEIPT_TENDERS>
                <DATE_DISPATCH_INVITATIONS>2018-11-28</DATE_DISPATCH_INVITATIONS>
                <LANGUAGES>
                    <LANGUAGE VALUE="NO"/>
                </LANGUAGES>
                <DATE_TENDER_VALID>2019-05-31</DATE_TENDER_VALID>
            </PROCEDURE>
            <COMPLEMENTARY_INFO>
                <NO_RECURRENT_PROCUREMENT/>
                <EINVOICING/>
                <EPAYMENT/>
                <ADDRESS_REVIEW_BODY>
                    <OFFICIALNAME>Arbeids- og velferdsdirektoratet</OFFICIALNAME>
                    <TOWN>Oslo</TOWN>
                    <COUNTRY VALUE="NO"/>
                </ADDRESS_REVIEW_BODY>
                <DATE_DISPATCH_NOTICE>2018-10-22</DATE_DISPATCH_NOTICE>
            </COMPLEMENTARY_INFO>
        </F02_2014>
    </FORM_SECTION>
    <DOFFIN_APPENDIX>
        <PUBLISH_TO_TED/>
    </DOFFIN_APPENDIX>
</DOFFIN_ESENDERS>